<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#"
     xml:base="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:esdeufin="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera/1.0.0"/>
        <dc:contributor xml:lang="es">Carmen Hervás Bautista - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Honorio Enrique Crespo Díaz-Alejo - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Manuel Alejandro Pose Pose - Ayuntamiento de A Coruña</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Carmen Ruiz Moreno - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Jesús Fernández Ruiz - Ayuntamiento de Zaragoza</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Jesús Gallego San Miguel - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María del Mar Arribas de Andrés - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Red.es</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Servicio de Informática - Ayuntamiento de Santiago de Compostela</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Servicio de Innovación y Desarrollo Tecnológico - Ayuntamiento de A Coruña</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Víctor Morlán Plo - Ayuntamiento de Zaragoza</dc:contributor>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Edna Ruckhaus (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</dc:creator>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, Localidata)</dc:creator>
        <dc:identifier xml:lang="es">http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</dc:identifier>
        <dc:title xml:lang="es">Vocabulario para la representación de la información de la Deuda Pública Financiera de los ayuntamientos</dc:title>
        <dc:title xml:lang="en">Vocabulary for the representation of the Financial  Public Debt of a municipality</dc:title>
        <terms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-05-20</terms:created>
        <terms:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Paola Espinoza Arias (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</terms:creator>
        <terms:hasFormat xml:lang="es">http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera.owl</terms:hasFormat>
        <terms:license rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">https://creativecommons.org/licenses/by/4.0</terms:license>
        <vann:preferredNamespacePrefix>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</vann:preferredNamespaceUri>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta versión ha sido generada dentro del contexto del proyecto &quot;Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable&quot; en el que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y A Coruña. En esta versión se tienen clases y propiedades de acuerdo a los requisitos y glosario de conceptos validados en la reunión del 16/04/2020.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>Esta es la versión inicial de la ontología de Deuda pública que ha sido implementada en el contexto del proyecto &quot;Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable&quot; en la que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y La Coruña.</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/created -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/created"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/hasFormat -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/hasFormat"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#duration -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#duration"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#capitalVivo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#capitalVivo">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionCapitalVivo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#CapitalVivo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona el instrumento de financiación con el importe pendiente de amortizar en una fecha determinada. Es la propiedad inversa de &quot;instrumentoFinanciacionCapitalVivo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates the financing instrument with the pending amortization on a given date. It is the inverse property of &quot;instrumentoFinanciacionCapitalVivo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">capital vivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">live capital</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#cargaFinanciera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#cargaFinanciera">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionCargaFinanciera"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#CargaFinanciera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fiinancial expenses and financial liabilities held during the fiscal year for a certain financing instrument. It is the inverse property of &quot;instrumentoFinanciacionCargaFinanciera&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son los gastos financieros y los pasivos financieros que se tienen durante el año fiscal para un determinado instrumento de financiación. Es la propiedad inversa de &quot;instrumentoFinanciacionCargaFinanciera&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">carga financiera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">financial burden</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#deudaAnualInstrumentoFinanciacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#deudaAnualInstrumentoFinanciacion">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona el instrumento de financiación con  la deuda anual calculada a determinada fecha. Es la propiedad inversa de la propiedad &quot;instrumentoFinanciacion&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates the financing instrument to the annual debt calculated on a certain date. It is the inverse property of the &quot;instrumentoFinanciacion&quot; property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">annual debt with financing instrument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">deuda anual con instrumento de financiación</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#entidadPrestamista -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#entidadPrestamista">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#Organization"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que otorga el préstamo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entity that grants the loan.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">entidad prestamista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lender entity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#esEmision -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#esEmision">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">If the type of instrument is &quot;Emision&quot; (Issuance), it relates the financing instrument with the data in the Emision class.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Si el tipo de instrumento es &quot;Emision&quot; relaciona al instrumento de financiación con los datos en la clase Emision.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">es emisión</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is an issuance</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#esPrestamo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#esPrestamo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">If the type of instrument is &quot;Prestamo&quot; (Loan), it relates the financing instrument with the data in the Prestamo class.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Si el tipo de instrumento es &quot;Prestamo&quot; relaciona al instrumento de financiación con los datos en la clase Prestamo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">es préstamo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is a loan</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#DeudaAnual"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona la deuda anual calculada a una determinada fecha (generalmente la fecha final del ejercicio) con los instrumentos de financiación. Es la propiedad inversa de &quot;deudaAnualInstrumentoFinanciacion&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates the annual debt calculated at a certain date (generally the last date of the fiscal year) with the financing instruments. It is the inverse property of the &quot;deudaAnualInstrumentoFinanciacion&quot; property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">financing instrument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">instrumento financiación</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionCapitalVivo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionCapitalVivo">
        <rdfs:comment xml:lang="en">It relates the amount pending amortization on a given date with its corresponding financing instrument. It is the inverse property of the &quot;capitalVivo&quot; property.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona el el importe pendiente de amortizar en una fecha determinada con su correspondiente instrumento de financiación. Es la propiedad inversa de la propiedad &quot;capitalVivo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">financing instrument with live capital</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">instrumento de financiación con capital vivo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionCargaFinanciera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionCargaFinanciera">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es el instrumento de financiación que corresponde a determinado gasto financiero o pasivo financiero. Es la inversa de la propiedad &quot;cargaFinanciera&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the financing instrument that corresponds to a certain financial expense or financial liability. It is the inverse property of the property &quot;cargaFinanciera&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">financing instrument with financial burden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">instrumento de financiación con carga financiera</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionPlanAmortizacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#instrumentoFinanciacionPlanAmortizacion">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#planAmortizacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It relates a certain repayment with the corresponding financing instrument. It is the inverse property of the property &quot;planAmortizacion&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona una amortización con el instrumento de financiación correspondiente. Es la propiedad inversa de la propiedad &quot;planAmortizacion&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">financing instrument with repayment schedule</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">instrumento de financiación con plan de amortización</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#planAmortizacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#planAmortizacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#PlanAmortizacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona el instrumento de financiación con su calendario de amortizaciones. Es la propiedad inversa de &quot;instrumentoFinanciacionPlanAmortizacion&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates the financing instrument to its repayment schedule. It is the inverse property of the &quot;instrumentoFinanciacionPlanAmortizacion&quot; property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">plan amortización</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">repayment schedule</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tipoPrestamo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tipoPrestamo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/economia/deuda-publica-financiera/tipo-prestamo"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es el tipo de préstamo según la aplicación CLIR para operaciones financieras informadas de la Secretaría general de Financiación Autonómica y Local del Ministerio de Hacienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of loan according to the CLIR application for financial operations reported by the General Secretariat for Autonomous and Local Financing of the Ministry of Finance.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">loan type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo préstamo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is in scheme</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Relates a resource (for example a concept) to a concept scheme in which it is included.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">A concept may be a member of more than one concept scheme.</skos:scopeNote>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/org#classification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/org#classification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica una classificazione per questa Organization all&apos;interno di un qualche schema di classificazione. Alcuni vocabolari potrebbero voler specializzare questa proprietà per avere un codominio corrispondente a uno specifico `skos:ConceptScheme`. Si noti che la presenza di questa proprietà è ancora in fase di discussione e potrebbe  essere revisionata o rimossa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a classification for this Organization within some classification scheme. Extension vocabularies may wish to specialize this property to have a range corresponding to a specific `skos:ConceptScheme`. This property is under discussion and may be revised or removed - in many cases organizations are best categorized by defining a sub-class hierarchy in an extension vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique une classification pour cette Organisation dans le cadre d&apos;un schéma de classification. Il est possible de spécialiser cette propriété en utilisant un vocabulaire spécialisé pour que le champ corresponde à un concept spécifique `skos:ConceptScheme`. Cette propriété est en discussion est pourrait être révisée ou supprimée - dans de nombreux cas, les organisations sont mieux catégorisées par une hiérarchie de sous-classe dans un vocabulaire externe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ordenación jerárquica que se hace de una organización dentro de un esquema de clasificación. Es posible que algunos vocabularios especifiquen esta propiedad de forma que el rango se corresponda con un `skos:ConceptScheme` específico. La conveniencia de incluir esta propiedad se está debatiendo y puede que se revise o elimine (en muchos casos las organizaciones se clasifican mejor si se define una jerarquía de subclases en un vocabulario aparte)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ja">ある分類表内のこの組織に対する分類を示します。
アプリケーションがorg:Organizationのサブクラスを組織的なカテゴリーを表わす手段として定義することも許容されることに注意してください。</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">classificazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a la clasificación</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/date">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A point or period of time associated with an event in the lifecycle of the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://purl.org/dc/terms/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An account of the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una descripción del recurso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://purl.org/dc/terms/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">descripción</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#codISIN -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#codISIN">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El código ISIN (International Securities Identification Number) está desarrollado en el estándar internacional ISO 6166 Es un código que identifica unívocamente un instrumento financiero a nivel internacional.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ISIN code (International Securities Identification Number) is developed in the international standard ISO 6166. It is a code that uniquely identifies a financial instrument at an international level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">ISIN code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">código ISIN</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#cuantiaPorTitulo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#cuantiaPorTitulo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cuantía nominal por título.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Nominal amount per security.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">amount per security</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">cuantía por título</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#diferidasOParcialesCapital -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#diferidasOParcialesCapital">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Loan with deferred or partial dispositions of capital.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Préstamo con disposiciones diferidas o parciales de capital.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">deferred or partial dispositions of capital</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">diferidas o parciales de capital</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#duración -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#duración">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#duration"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Issuance duration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo de duración de la emisión.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">duración</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">duration</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#endeudamientoPDE -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#endeudamientoPDE">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#DeudaAnual"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La deuda elaborada según la metodología del Protocolo de Deficit Excesivo (PDE), conforme a las definiciones del Sistema Europeo de Cuentas SEC 2010, es la deuda homogénea y comparable con el resto de las administraciones públicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>The debt information prepared according to the methodology of the Excessive Deficit Protocol (PDE), according to the definitions of the European System of Accounts SEC 2010, is the homogeneous debt and comparable with the rest of the public administrations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">endeudamiento protocolo déficit excesivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">excessive deficit protocol debt</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaEmision -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaEmision">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the securities are issued.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la que se realiza la emisión de los títulos.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de emisión</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">issuance date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaFormalizacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaFormalizacion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which a loan is signed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la cual se suscribe un préstamo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de formalización</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">formalization date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaInicio -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaInicio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the obligations contracted in the loan begin to accrue.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en que comienzan a devengarse las obligaciones contraídas en el préstamo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha inicio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">start date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaVencimiento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#fechaVencimiento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Agreed date to return the borrowed capital.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha pactada para devolver el capital prestado.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha vencimiento préstamo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">loan maturity date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#gastoOPasivo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#gastoOPasivo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#CargaFinanciera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La carga financiera de un instrumento financiero puede corresponder a un pasivo financiero o a un gasto financiero. Puede tomar los valores &quot;gasto financiero&quot; o &quot;pasivo financiero&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The financial burden of a financial instrument may correspond to a financial liability or a financial expense. It can take the values &quot;gasto financiero&quot; ior &quot;pasivo financiero&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">expense or liability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">gasto o pasivo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#importe -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#importe">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa una cantidad de dinero. Se define para las siguientes clases:
- Clase &quot;Capital vivo&quot; representa el importe del instrumento de financiación pendiente por amortizar. 
- Clase &quot;Plan amortización&quot; representa para una fecha dada el importe de amortización de la deuda que se recoge en el contrato firmado entre las partes. 
- Clase &quot;Instrumento de financiación&quot; representa el importe que se financiará con el instrumento.
- Clase &quot;Carga financiera&quot; representa el importe del gasto financiero o el pasivo financiero.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents an amount of money. It is defined for the following classes:
- Class &quot;Live capital&quot; represents the amount of the financing instrument pending amortization.
- Class &quot;Repayment plan&quot; represents for a given date the amount of repayment of the debt that is included in the contract signed between the parties.
- Class &quot;Financing instrument&quot; represents the amount that will be financed with the instrument.
- Class &quot;Financial burden&quot; represents the amount of financial expense or financial liability.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">importe</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#importeAnual -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#importeAnual">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment>Annual gross coupon amount.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de cupón bruto anual.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">annual amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">importe anual</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#margen -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#margen">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Diferencial aplicable a un interés de tipo variable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Differential applicable to a variable interest rate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">margen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">margin</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#mesDiaPago -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#mesDiaPago">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mes y día de pago del importe anual, cada año.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Month and day of payment of the annual amount, each year.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">mes día pago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">month day payment</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#moneda -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#moneda">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Currency in which a loan is made.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Moneda en la cual se realiza un préstamo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">currency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">moneda</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#numeroTitulos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#numeroTitulos">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of titles issued to the bearer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de títulos emitidos al portador.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">number securities</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">número títulos</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#plazo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#plazo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#duration"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lapso de pago de un préstamo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Payment period of a loan.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">plazo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">term</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#precioEmision -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#precioEmision">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precio de emisión del título. Es un porcentaje del valor nominal, es decir de la cuantía por título.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Security issuance price. It is a percentage of the nominal value, that is, of the amount per security.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">issuance price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">precio emisión</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#precioReembolso -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#precioReembolso">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Issuance redemption price. It is a percentage of the nominal value, that is, of the amount per security.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precio de reembolso de la emisión. Es un porcentaje del valor nominal, es decir de la cuantía por título.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">precio reembolso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">redemption price</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#referencia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#referencia">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Reference interest rate that may vary over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de interés de referencia que puede variar en el tiempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">referencia variable</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">variable reference</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tasaFija -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tasaFija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fixed interest rate of a financial instrument</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Porcentaje de interés fijo de un instrumento de financiación</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">fixed interest rate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tasa fija</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tipoInstrumento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tipoInstrumento">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
                        <rdf:first>Emision</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
                                <rdf:first>Prestamo</rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Denota el tipo de instrumento de financiación. Puede tomar los valores  &quot;Prestamo&quot; o &quot;Emision&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes the type of financing instrument. It can take the values &quot;Prestamo&quot; (Loan) or &quot;Emision&quot; (Issuance).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de instrumento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">type of instrument</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tipoInteres -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tipoInteres">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Interest rate (fixed or variable) of a financing instrument</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de tasa interés (fijo o variable) de un instrumento de financiación</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">interest type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de interés</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#anioFiscal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#anioFiscal">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ejercicio fiscal. Período de 12 meses entre el 1 de enero y 31 de diciembre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fiscal year. Period of 12 months between the 1st of January and the 31st of December.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">año fiscal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fiscal year</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/org#identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/org#identifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#Organization"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código o identificador, como por ejemplo el CIF de una empresa, que permite identificar de forma inequívoca a una organización. Existen muchos códigos de identificación tanto nacionales como internacionales. Esta ontología no obliga al uso de ningún esquema en concreto. Los códigos de identificación utilizados en cada caso se deberían indicar mediante el uso de la propiedad “datatype” del valor del identificador. El uso de la propiedad “datatype” para especificar el esquema de notación utilizado está en consonancia con las buenas prácticas recomendadas para el uso de la propiedad `skos:notation`, de la que esta propiedad es una especialización.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Donne un identifiant, comme par exemple le numéro d&apos;enregistrement d&apos;une entreprise, qui peut être utilisé comme identifiant unique pour l&apos;Organisation. De nombreux schémas nationaux et internationaux sont disponibles. Cette ontologie reste neutre par rapport au schéma utilisé. Le schéma particulier utilisé devrait être indiqué par le `datatype` de la valeur de l&apos;identifiant. Utiliser les datatypes pour distinguer les schémas de notation est cohérent avec les bonnes pratiques pour `skos:notation` dont cette propriété est une spécialisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gives an identifier, such as a company registration number, that can be used to used to uniquely identify the organization. Many different national and international identier schemes are available. The org ontology is neutral to which schemes are used. The particular identifier scheme should be indicated by the datatype of the identifier value.  Using datatypes to distinguish the notation scheme used is consistent with recommended best practice for `skos:notation` of which this property is a specialization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica un identificatore univoco per l&apos;organizzazione, come ad esempio la partita IVA di un&apos;azienda. Molti schemi di identificazione a livello nazionale e internazionale sono disponibili allo scopo. L&apos;ontologia ORG è neutrale rispetto allo schema da utilizzare. Lo schema di identificazione dovrebbe essere indicato dal datatype del valore dell&apos;identificatore. L&apos;uso del datatype per distinguere lo schema di identificazione è coerente con le best practice per `skos:notation`, di cui questa proprietà è una specializzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ja">組織を一意に識別するために使用できる会社登録番号などの識別子を与えます。</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">identifiant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene identificador</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A name for some thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El nombre de algo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://xmlns.com/foaf/0.1/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#CapitalVivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#CapitalVivo">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the financing instrument pending amortization on a given date.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es el importe del instrumento de financiación, pendiente de amortizar en una fecha determinada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">For this class, the property dcterms:date is reused, which represents the date on which the live capital of a financing instrument is calculated.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Para esta clase se reutiliza la propiedad dcterms:date que representa la fecha en la que se calcula el capital vivo de un instrumento de financiación.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capital vivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Living capital</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#CargaFinanciera -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#CargaFinanciera">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fiinancial expenses and. financial liabilities held during the fiscal year</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">For this class the properties dcterms:date, dcterms:description are reused. The dcterms:date property represents the date the finance expense or financial liability was incurred, and dcterms:description represents its description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Para esta clase se reutilizan las propiedades dcterms:date, dcterms:description. La propiedad dcterms:date representa la fecha en que se efectuó la carga financiera o el pasivo financiero y dcterms:description representa su descripción.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son los gastos financieros y. los pasivos financieros que se tienen durante el año fiscal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carga financiera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Financial burden</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#DeudaAnual -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#DeudaAnual">
        <rdfs:comment xml:lang="en">For this class, the dcterms:date property is reused. It corresponds to the date on which the annual debt was calculated.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La deuda elaborada según la metodología del Protocolo de Deficit Excesivo (PDE), conforme a las definiciones del Sistema Europeo de Cuentas SEC 2010, es la deuda homogénea y comparable con el resto de la Administración Pública</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Para esta clase se reutiliza la propiedad dcterms:date. Corresponde a la fecha en la que fue calculada la deuda anual.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The debt prepared according to the methodology of the Excessive Deficit Protocol (PDE), according to the definitions of the European System of Accounts SEC 2010, is the homogeneous debt and comparable with the rest of the Public Administration</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Annual debt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Deuda anual</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Emision">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Operación por la que se crea y pone en circulación un título-valor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Operation by which a security is created and put into circulation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Emisión</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Issuance</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#planAmortizacion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#PlanAmortizacion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Contract that generates, at the same time, a financial asset for one of the parties and a financial liability for the other. In a city council it refers to  loans, credits, bonds, financial leasing operations, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Contrato que genera, al mismo tiempo, un activo financiero para una de las partes y un pasivo financiero para la otra. En un ayuntamiento se refiere a un préstamos, créditos, emisiones, operaciones de arrendamiento financiero, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Financing instrument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instrumento financiación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#PlanAmortizacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#PlanAmortizacion">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date and amount of repayment of the debt included in the contract signed between the parties</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha e importe de amortización de la deuda que se recoge en el contrato firmado entre las partes</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">For this class, the dcterms: date property was reused, which corresponds to the amortization date that is included in the contract signed by both parties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Para esta clase se reutilizó la propiedad dcterms:date que corrrsponde a la fecha de amortización que se recoge en el contrato firmado por ambas partes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Plan amortización</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Repayment plan</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#Prestamo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#InstrumentoFinanciacion"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#entidadPrestamista"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera#tipoPrestamo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Obligación que contrae una Entidad (Ayuntamiento) con una Entidad (Financiera) para financiarse y con unos plazos de devolución</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Obligation that an Entity (City Council) contracts with an (Financial) Entity to finance itself and with repayment terms</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/economia/deuda-publica-financiera</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Loan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Préstamo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An idea or notion; a unit of thought.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept Scheme</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A set of concepts, optionally including statements about semantic relationships between those concepts.</skos:definition>
        <skos:example xml:lang="en">Thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, &apos;folksonomies&apos;, and other types of controlled vocabulary are all examples of concept schemes. Concept schemes are also embedded in glossaries and terminologies.</skos:example>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">A concept scheme may be defined to include concepts from different sources.</skos:scopeNote>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/org#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/org#Organization">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Grupo de personas que se organiza en una comunidad u otro tipo de estructura social, comercial o política. Dicho grupo tiene un objetivo o motivo común para su existencia que va más allá del conjunto de personas que lo forman y que puede actuar como “agente”. A menudo las organizaciones se pueden agrupar en estructuras jerárquicas. Se recomienda el uso de etiquetas de SKOS para denominar a cada “organización”. En concreto, `skos:prefLabel` para la denominación principal o recomendada (aquella reconocida legalmente, siempre que sea posible), `skos:altLabel` para denominaciones alternativas (nombre comercial, sigla, denominación por la que se conoce a la organización coloquialmente) y `skos:notation` para referirse al código que identifique a la organización en una lista de códigos. Denominaciones alternativas: _colectivo_ _corporación_ _grupo_</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una collezione di persone organizzate all&apos;interno di una communità o di una qualche struttura sociale, commerciale o politica. Il gruppo condivide un obiettivo o una ragione d&apos;essere che va oltre gli stessi membri appartenenti al gruppo e  può agire come un Agent. Le organizzazioni si possono spesso suddividere in strutture gerarchiche. Si raccomanda di usare le label per l&apos;Organization mediante le proprietà di SKOS. In particolare, `skos:prefLabel` per il nome principale (possibilmente un nome legalmente riconosciuto)”, `skos:altLabel` come nome alternativo (denominazione commerciale, denominazione colloquiale) e `skos:notation` per indicare un codice di una lista di codici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents a collection of people organized together into a community or other social, commercial or political structure. The group has some common purpose or reason for existence which goes beyond the set of people belonging to it and can act as an Agent. Organizations are often decomposable into hierarchical structures.  It is recommended that SKOS lexical labels should be used to label the Organization. In particular `skos:prefLabel` for the primary (possibly legally recognized name), `skos:altLabel` for alternative names (trading names, colloquial names) and `skos:notation` to denote a code from a code list. Alternative names: _Collective_ _Body_ _Org_ _Group_</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Représente un groupe de personnes organisées en communauté où tout autre forme de structure sociale, commerciale ou politique. Le groupe a un but commun ou une raison d&apos;être qui va au-delà de la somme des personnes qui en font partie et peut agir en tant que &quot;Agent&quot;. Les organisations sont souvent décomposables en structures hiérarchisées. Il est recommandé que des labels lexicaux SKOS soient utilisés pour nommer l&apos;Organisation. En particulier `skos:prefLabel` pour le nom principal (en général le nom légal), `skos:altLabel` pour les noms alternatifs (marques, sigles, appellations familières) et `skos:notation` pour indiquer un code provenant d&apos;une liste de code.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ja">コミュニティー、その他の社会、商業、政治的な構造に共に編入された人々の集合を表わします。グループには、そこに属する人々を超えた、存在に対するある共通の目的や理由があり、エージェント（代理）を務めることができます。組織は、多くの場合、階層構造に分割できます。</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Organisation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Organizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">organización</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/economia/deuda-publica-financiera/tipo-entidad-prestamista -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/economia/deuda-publica-financiera/tipo-entidad-prestamista">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/economia/deuda-publica-financiera/tipo-prestamo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/economia/deuda-publica-financiera/tipo-prestamo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

